1.What is the result of attempting to compile and run the program?
1.prints 0
2.Compile time error
3.Runtime exception
4.None of the above
Answer: 1


Which of the following modifiers can be applied to a class that is not a nested class?
public
protected
private
static
ans 1



3.Which of the following classes will not allow unsynchronized read operations by multiple threads?
Vector
TreeMap
TreeSet
HashMap
HashSet


ans 1



4.StringBuffer objects once created can not be modified 
true
false
  


ans false



5 (give the declaration for a variable called amount of type double.
The variable should be initialized to 20 in the declaration.

A -
double amount = 20.;







6.Given a Java class MyExample, which has an instance variable
called myData. How many copies of myData are stored in memory?
a. One
b. The number of times the value of myData is changed.
c. The total depends on the number of MyExample objects that
have been instantiated.
d. 3
e. Zero


A - c





7. Q - Given a Java class MyExample, which has an class variable called
classData. How many copies of classData are stored in memory?
a. One
b. The number of times the value of myData is changed.
c. The total depends on the number of MyExample objects that
have been instantiated.
d. 3
e. Zero

A - a



8. Q - Which answer correctly completes the sentence: Java provides
wrapper classes for
a. all primitive types and the String type.
b. all numeric types.
c. all primitive types except boolean.
d. all primitive types.
e. every class in Java is a wrapper class.

A - d

9. Q - To what object oriented programming concept does the Java
keyword extends apply?
A - inheritance was what I was looking for.

10. Q - To what object oriented programming concept does the Java
keyword private apply?
A - encapsulation was what I was looking for, as in keeping
implementation details hidden


11,
With respect to the Java classes that make up an application,
which of the following is most correct.
a. All of the methods should be marked static
b. All the methods must be defined in a single class
c. There is at least one class with a method named main
d. All of the fields must be public
e. all of a, b, c, and d
f. a and b only.
g. b and d only

Answe c


12.Which of the following will produce a value of 22 if x=22.9:
A Ceil(x)
B Round(x)
C Rint(x)

answer c  


13.
If m and n are int type variables, what will be the result of the expression
'm % n' when m = -14 and n = -3?
A 4
B 2
C -2
D -4

answer -2



14.
int x = 10, y = 15; 
x = ((x < y) ? (y + x) : (y - x); 
What will be the value of x after executing these statements?
a.25
B 15
C 5
D Error can't be executed.

Correct Answer : A


15.Which of the following will produce a value of 10 if x = 9.7?
A floor(x)
B abs(x)
C rint(x)
D round(x)
answer d



16.Which of the following control expressions are valid for an if statement?
A an integer expression
B a Boolean expression
C either A or B
D Neither A or B

Correct Answer : B


17.Consider the following class definition.
Class Student extends String
{
}
What happens when we try to compile this class?
A Will not compile because class body is not defined
B Will not compile because class is not declared public
C Will compile successfully.
D Will not compile because String is abstract

Correct Answer : D

18.What is error in the following class definitions? 
abstract class xy { 
abstract sum(int x, int y) {
} 
}
A class header is not define properly
B constructor is no defined
C method is not defined properly
D no error

Correct Answer : c


19.Consider the following class definitions:
 class maths { 
student student1; 
} 
class student { 
String name; 
} 
This code represents:
A an 'is a' relationship
B a 'has a' relationship
C both
D neither
answer A



20
Which key word can protect a class in package from accessibility by the classes outside the package?
A private
B protected
C final
D don't use any keyword at all(make it default)
answer D



21:We would like to make a member of a class visible in all subclasses regardless of what package they are in. Which
one of the following keywords would achieve this?
A private
B protected
C public
D private protected

answer D


22.Which of the following are not keywords?
A NULL
B Implements
C Protected
D None of the above

answer null




23:
Which of the following keywords are used to control access to a class member?
A default
B protected
C interface

B protected



24:The keywords reserved but not used in the initial version of Java re:
A Synchronized
B Boolean
C union
D goto

D:goto



25:Which of the following statements are true?
A An abstract class may not have any final methods?
B A final class may not have any abstracts methods.
C Transient variables must be static.
D all of the above

answe B


26:Which of the following statements are valid array declarations?
A int number();
B float average[];
C double[] marks;
D counter int[];

Correct Answer : B



27:Which of the following classes are available in the java.lang package?
A Random
B Stack
C String Buffer

answer A

28:
Which of the following are the wrapper classes?
A Random
B Vector
C Byte
D all of the above
answer Byte


29:Which of the following methods belong to the String class?
A length()
B compareTo()
C substring()
D all of the them

answwer D


30:
The methods wait() and noify() are defined in
A java.lang.Thread
B java.lang.Runnable
C java.lang.Object
D java.lang.ThreadGroup

Correct Answer : C

31:When we invoke repaint () for a Component, the AWT invokes the method:
A draw()
B update()
C show()
D paint()

Correct Answer : B


32:What does the following line of code do?
TextField text=new TextField(10);
A Creates text object that can hold 10 rows of text.
B Creates text object that can hold 10 columns of text.
C Creates the object text and initializes it with the value 10.
D The code is illegal
 

answer B


33:
Which are the valid ways to create DataInputStream streams?
A new DataInputStream(new File("in.dat"));
B new DataInputStream(new FileInputStream("in.dat"));
C new DataInputStream("in.dat");

answer B


34:
Which exception is thrown by the read() method of InputStream class?
A IOException
B FileNotFoundException
C ReadException
D None of the above

answer A



35:
In the code below, what data types the variable x can have?
A byte b1 = 5;
B byte b2 = 10;
C x = b1 * b2;
D:int short

Correct Answer : D



36:What is java -g used for?
A Using the jdb tool
B Executing a class with optimization turned off
C To provided information about deprecated methods
D Non of the above

Correct Answer : B


37:with javadoc, which of the following denotes a javadoc comment?
A //#
B /*
C /**
D //**
Correct Answer : C



38:
Which of the following represent legal flow control statements?
A break;
B break();
C continue(inner);
D all of the above

Correct Answer : A

39:
Consider the following code snippet: 
try 
{
int x=0; int y=50/x; 
System.out.println("Division by zero"); 
}
catch(ArithmeticException e) 
{
System.out.println("catch block");
}
What will be the output?
A Error. Won't compile
B Division by zero
C Catch block
D Division by zero catch block

Correct Answer : C


40
Which of the following represent legal flow control statements?
A break();
B continue(inner);
C return;
D exit();

Correct Answer : C


41:
Two methods cannot have the same name in Java.
A True
B False


false



42:Class C {
public static void main(String[] args) {
int[]a1[]=new int[3][3]; //3
int a2[4]={3,4,5,6}; //4
int a2[5]; //5
}}
What is the result of attempting to compile and run the program ?.
1.compiletime error at lines 3,4,5
2.compiltime error at line 4,5
3.compiletime error at line 3
4.Runtime Exception
5.None of the above
Ans: 2

43
nterface I{
void f1(); // 1
public void f2(); // 2
protected void f3(); // 3
private void f4(); // 4
}
which lines generate compile time errors?
1.compiletime error at lines 1,2,3,4
2.compiletime error at line 3
3.compiletime error at line 1
4.compiletime error at lines 3,4
5.None of the above
Answer: 4


44:
class C {
public static void main (String[] a1) {
System.out.print(a1[1] + a1[2] + a1[3]);
}}
What is the result of attempting to compile and run the program?
java command A B C
1.Prints: ABC
2.Prints BC and Runtime Exception
3.Prints: BCD
4.Runtime Exception
5.None of the above
Answer 2



45:class C{
static int s;
public static void main(String a[]){
C obj=new C();
obj.m1();
System.out.println(s);
}
void m1();
{
int x=1;
m2(x);
System.out.println(x+"");
}
void m2(int x){
x=x*2;
s=x;
}}
1.prints 1,2
2.prints 2,0
3.prints 2,2
4.compile time error
5.Noneofthe above
Answer: 1




46:class C {
public static void main(String[] args) {
int i1=1;
switch(i1){
case 1:
System.out.println("one");
case 2:
System.out.println("two");
case 3:
System.out.println("three");
}}}
What is the result of attempting to compile and run the program?
1.prints one two three
2.prints one
3.compile time error
4.Runtime exceptionf
5.None of the above
Answer: 1



47:Each element must be unique
Duplicate elements must not replace old elements.
Elements are not key/value pairs.
Accessing an element can be almost as fast as performing a similar operation on an array.
Which of these classes provide the specified features?
1.LinkedList
2.TreeMap
3.HashMap
4.HashSet
5.None of the above
Answer: 4


48:class C1
{
static interface I
{
static class C2
{
}
}
public static void main(String a[])
{
C1.I.C2 ob1=new C1.I.C2();
System.out.println("object created");
}
}
What is the result of attempting to compile and run the program?
1.prints object created
2.Compile time error
3.Runtime Excepion
4.None of the above
Answer: 1


49:
A signed data type has an equal number of non-zero positive and negative values available
1.true
2.false
Answer: 2


50:
class C{
static int f1(int i) {
System.out.print(i + ",");
return 0;
}
public static void main (String[] args) {
int i = 0;
i = i++ + f1(i);
System.out.print(i);
}}
Prints: 0,0 1
Prints: 1,0 2
Prints: 0,1 3
Compile-time error 4 
None of the above   5
Ans: 2



                         PYTHON <MCQS




1.What will be the output of the following Python code?

i = 1
while True:
    if i%3 == 0:
        break
    print(i)
 
    i + = 1
a) 1 2 3
b) error
c) 1 2
d) none of the mentioned

answer B

2:
What will be the output of the following Python code snippet if x=1?


x<<2
a) 4
b) 2
c) 1
d) 8
 Answer A


3:What are the values of the following Python expressions?

 2**(3**2)
 (2**3)**2
 2**3**2

a) 512, 64, 512
b) 512, 512, 512
c) 64, 512, 64
d) 64, 64, 64
 

Answer A


4:What will be the output of the following Python code?

l=[1, 0, 2, 0, 'hello', '', []]
list(filter(bool, l))
a) [1, 0, 2, ‘hello’, ”, []]
b) Error
c) [1, 2, ‘hello’]
d) [1, 0, 2, 0, ‘hello’, ”, []]

ANswer C


5:Which of the following functions is a built-in function in python?
a) factorial()
b) print()
c) seed()
d) sqrt()
answer B


6:
What will be the output of the following Python function?

min(max(False,-3,-4), 2,7)
a) -4
b) -3
c) 2
d) False
answe D

7:
Which of the following is not a core data type in Python programming?
a) Tuples
b) Lists
c) Class
d) Dictionary
 answer c


8:What will be the output of the following Python function?

len(["hello",2, 4, 6])
a) Error
b) 6
c) 4
d) 3

answer  c



9:
What will be the output of the following Python code?

class tester:
    def __init__(self, id):
        self.id = str(id)
        id="224"
 
>>>temp = tester(12)
>>>print(temp.id)
a) 12
b) 224
c) None
d) Error

answer a



10:Which of the following statements is used to create an empty set in Python?
a) ( )
b) [ ]
c) { }
d) set()


answwr D



11:
To add a new element to a list we use which Python command?
a) list1.addEnd(5)
b) list1.addLast(5)
c) list1.append(5)
d) list1.add(5)
answer C



12:What will be the output of the following Python code?

>>>list1 = [1, 3]
>>>list2 = list1
>>>list1[0] = 4
>>>print(list2)
a) [1, 4]
b) [1, 3, 4]
c) [4, 3]
d) [1, 3]
answer c




13:What is the maximum possible length of an identifier in Python?
a) 79 characters
b) 31 characters
c) 63 characters
d) none of the mentioned
answer D



14:What will be the output of the following Python program?

i = 0
while i < 5:
    print(i)
    i += 1
    if i == 3:
        break
else:
    print(0)
a) error
b) 0 1 2 0
c) 0 1 2
d) none of the mentioned


Answer: c





15:
What will be the output of the following Python program?

def addItem(listParam):
    listParam += [1]
 
mylist = [1, 2, 3, 4]
addItem(mylist)
print(len(mylist))

a) 5
b) 8
c) 2
d) 1


Answer: a


16:
Which of the following is a Python tuple?
a) {1, 2, 3}
b) {}
c) [1, 2, 3]
d) (1, 2, 3)


Answer: d



17:
What will be the output of the following Python expression?

round(4.576)
a) 4
b) 4.6
c) 5
d) 4.5


Answer: c


18:
What is output of print(math.pow(3, 2))?
a) 9.0
b) None
c) 9
d) None of the mentioned


Answer: a


19:
The process of pickling in Python includes ____________
a) conversion of a Python object hierarchy into byte stream
b) conversion of a datatable into a list
c) conversion of a byte stream into Python object hierarchy
d) conversion of a list into a datatable


Answer: a





20:
What is output for −

b = [11,13,15,17,19,21]

ptint(b[::2])

A - [19,21]

B - [11,15]

C - [11,15,19]

D - [13,17,21]

answer C


21:class P: 
   def __init__(self): 
      self.__x=100 
      self.y=200 
   def print(self): 
      print(self.__x, self.y)  
class C(P): 
   def __init__(self): 
      super().__init__() 
      self.__x=300 
      self.y=400  
d = C() 
d.print()
A - 300 400

B - 100 400

C - 100 200

D - 300 200
answer B



22:n which language is Python written?



English
PHP
C
All of the above


answer c



23:
Which one of the following is the correct extension of the Python file?

.py
.python
.p
None of these

answer .py



24:what do we use to define a block of code in Python language?

Key
Brackets
Indentation
None of these
answer c



25:
Which of the following statements is correct in this python code?

class Name:  
    def __init__(javatpoint):  
        javajavatpoint = java  
name1=Name("ABC")  
name2=name1  
It will throw the error as multiple references to the same object is not possible
id(name1) and id(name2) will have same value
Both name1 and name2 will have reference to two different objects of class Name
All of the above


answer B



26:
What is the method inside the class in python language?

Object
Function
Attribute
Argument


answer B


27:Which of the following is not a keyword in Python language?

val
raise
try
with

answwr Val


28:
Which of the following operators is the correct option for power(ab)?

a ^ b
a**b
a ^ ^ b
a ^ * b

answer B



29:
Study the following function:

all([2,4,0,6])  
What will be the output of this function?

False
True
0
Invalid code

answer false


30. Which of the following is correct with respect to OOP concept in Python?

A. Objects are real world entities while classes are not real.
B. Classes are real world entities while objects are not real.
C. Both objects and classes are real world entities.
D. Both object and classes are not real.

Ans : A

Explanation: In OOP, classes are basically the blueprint of the objects. They doesnot have physical existence.

32.Which of the following is False with respect Python code?
class Student:

	def __init__(self,id,age):

		self.id=id

		self.age=age

std=Student(1,20)
A.	"std" is the reference variable for object Student(1,20)
B. id and age are called the parameters.
C. Every class must have a constructor.
D. None of the above

Ans : C
Explanation: It is not mandatory for a class to have a constructor.

33. In python, what is method inside class?
A. attribute
B. object
C. argument
D. function
Ans : D

Explanation: In OOP of Python, function is known by "method".

34. The child's __init__() function overrides the inheritance of the parent's __init__() function.

A. TRUE
B. FALSE
C. Can be true or false
D. Can not say
Ans : A

Explanation: The child's __init__() function overrides the inheritance of the parent's __init__() function.

35.  The __________ parameter is a reference to the current instance of the class, and is used to access variables that belong to the class.

A. __init__()
B. self
C. both A and B
D. None of the above
Ans : B

Explanation: The self parameter is a reference to the current instance of the class, and is used to access variables that belong to the class.

36. Which character stand for Starts with in regex?
A. &
B. ^
C. $
D. #

Ans : B

Explanation: In regex, ^ means start with.
37. Which of the following will result in an error?
str1="python"

A.	print(str1[2])
B. str1[1]="x"
C. print(str1[0:9])
D. Both (b) and (c)
Ans : B

Explanation: Strings are immutable. So,new values cannot be assigned at any index position in a string

38.  ___________ are the arguments passed to a function in correct positional order.

A. Required arguments
B. Keyword arguments
C. Default arguments
D. Variable-length arguments
View Answer
Ans : A

Explanation: Required arguments are the arguments passed to a function in correct positional order. Here, the number of arguments in the function call should match exactly with the function definition.

39.  ____________________ module is used for serializing and de-serializing any Python object structure.
A. pickle
B. unpickle
C. pandas
D. math
Ans: A

40. Which mode create new file if the file does not exist?
A. write mode
B. append mode
C.Both of the above
D.None of the above
Ans: C

41. Which function is used to write data in binary mode?
A. write
B. writelines
C.pickle
D.dump
Ans: D

42. Which function is used to force transfer of data from buffer to file?
A. flush( )
B.save( )
C.move( )
D. None of the above
Ans: A

43. To read the next line of the file from a file object infile, we use ____________
A.infile.read(2)
B.infile.read()
C.infile.readline()
D.infile.readlines()

Ans: C

44. The readlines() method returns ____________
A.str
B.a list of lines
C.a list of single characters
D.a list of integers

Ans: B
Explanation: Every line is stored in a list and returned.

45. Python supports the creation of anonymous functions at runtime, using a construct called __________
A.pi
B.anonymous
C.lambda
D.none of the mentioned

Ans: C
Explanation: Python supports the creation of anonymous functions (i.e. functions that are not bound to a name) at runtime, using a construct called lambda. Lambda functions are restricted to a single expression. They can be used wherever normal functions can be used.

46. Which of these is the definition for packages in Python?
A.A set of main modules
B.A folder of python modules
C.A number of files containing Python definitions and statements
D.A set of programs making use of Python modules
Ans: B
Explanation:A folder of python programs is called as a package of modules.

47. Which one of the following is not a keyword in Python language?
A.pass
B.eval
C.assert
D.nonlocal
Ans: B
Explanation: eval can be used as a variable.

48. What is the maximum possible length of an identifier in Python?
A.79 characters
B.31 characters
C.63 characters
D.none of the mentioned
Ans: D
Explanation: Identifiers can be of any length.

49. What is the type of each element in sys.argv?
A.set
B.list
C.tuple
D.string
Ans: D
Explanation: It is a list of strings.

50. What will be the output of the following Python code?
def foo():
    return total + 1
total = 0
print(foo())
A.0
B.1
C.error
D.none of the mentioned
 

Ans: B
Explanation: It is possible to read the value of a global variable directly.

























































'
